想喺香拯領養隻貓但要家訪

如題
屋企本身都有養緊貓
隻貓好痴人好百厭，活潑好動
成日走來咬我同我個妹 搵我哋陪佢玩
好似狗仔咁好得意

就係因為咁 我地覺得可能得佢一隻好悶
吓吓都走嚟撩我哋玩 所以就諗住領養一隻

我隻貓本身係流浪貓黎
執佢返嚟嗰陣約一個零月大 依家計番三個月大
有睇獸醫，下個禮拜打第二針

對領養程序唔太識，喺香拯見到有隻貓貓，性格都係活潑好動又係差唔多大，覺得好適合同我哋屋企隻貓貓相處
但對於家訪 我地有啲保留 始終覺得有陌生人類進入自己屋企會好唔舒服（利申：A0，我個妹都係）

唔知有冇啲領養機構係唔洗家訪？除咗愛協。

己我所知係一定會
除非你識d 朋友本身做開義工

啲機構家訪係防止有人領養毛孩返去虐待等等嘅不法行為，如果嗰個都學似你咁唔洗家訪仲得了

無呀 我唔識貓義工朋友

我都係想俾個家主子啫 香拯見到嗰隻

又唔係所有義工都閪嘅
佢地都係關心d 貓仔姐

我可以每日update近況 每個禮拜帶貓貓岀嚟俾義工check

之前係香拯apply左領養隻一歲成貓，一星期內搞掂家訪接貓，家訪過程5-10mins, 望一望D窗網封成點，有咩漏，我個次遇著個好義工，有d位漏太多都係自己整完再wtsapp補圖比佢就pass

利申：裝好晒網執乾淨屋企買埋貓籠先申請

「因為唔中意有陌生人入屋企而唔想家訪」呢個理由你覺得說服到嗰職員咪ok囉坦白講呢個理由盞俾人白眼

靚女單身義工一個人上來我唔介意

認真，咁你咪去執囉

貓貓

我個妹夠係靚女單身

你估好易執到咩 你執俾我睇
我嗰陣執佢番嚟嗰陣係喺某座山山底 嗰陣佢手掌咁大 卷縮埋一嚿 見唔到貓媽媽 嗰陣係凌晨1點半 所以我帶咗返屋企 改變咗呢隻小貓咪嘅命運

執唔到即無緣份

你自己撿隻咪唔洗家訪
人地依個機制係防止遇上變態殺手

你話你唔係姐
who know?

香拯已經算簡單程序啦喎
同上面巴打講 家訪好快望一陣只係

佢下下走你撩你地玩係因為佢仲係bb好有精力 多啲同佢玩啦 btw樓主有裝窗網？

有裝

有無機構唔洗家訪 屋企隻貓貓想要個朋友

唔好睇到自己咁偉大啦

比著我都唔撚理佢
我要交託條生命比你，但係連入你屋企望一望係咪正常都唔得
其實家訪已經係最低要求，因為老實講要呃個義工幾分鐘有幾難？但係你就連咁才唔肯
或者調返轉講啦，如果個義工咁都可以求9其比隻貓你，你覺得佢有幾錫啲貓？佢對唔對得住隻貓？

咁你連家訪都唔俾 不如唔好領養

每星期都帶出街...
你估係狗咩

PUC唔洗家訪
填表、影張相就得

覺得比個陌生人上自己屋企其實係好冇禮貌
大機構都話好d

利申：冇養

你當自己係乜野

去買

貓唔係咁鐘意去街

當左自己貴族咩柒頭

屋企都係私隱黎架喎

咁你咪唔好養囉
唔撚養貓你老母會捽死咩

人哋規矩就擺咗出嚟你唔想遵守你咪唔好享受

我咪話我冇養囉

巴打我完全明 我都唔中意陌生人踏入自己空間嗰種感覺 屋企根本係自己私隱

有朋友係義工
我領養佢都係上黎望一望
唔係好理解到唔想比陌生人入屋
人地都係想保證貓仔有好環境姐
聽你咁嘅情況正常好易領養到

我最近屋企附近都見到隻貓貓唔驚人好想養.但係無頸帶唔知係流浪貓定有人放養

去幾次屋企做家訪都呢樣果樣
好難相信之後會配合報告番近況比義工知
比著我都唔會比貓呢種人

利申 : 個人諗法,唔好入義工數

朋友係外國領養過貓好順利
再返黎香港後覺得香港班貓義工痴痴地

本身有無裝貓網 屋企大門閘有無空位 有無種花花草草

咁上你屋企係朋友又太問題

比較大間題係班貓義工太參差
佢地好努力去篩選領養者
但從來無諗過篩選下班貓義工

之前先有單有錢夫婦領養貓去虐貓
有時條件好好都可以好撚仆街

有裝貓網 得門無閘 屋企有盆栽

係呀 之前仲有單係兩夫婦做老師 睇上去正人君子為人師表 領養完一對貓貓無幾耐死咗一隻

咁又唔洗因為篩選完都有仆街而覺得篩選係冇用既
篩選唔等於讀心,肺炎檢查都會出錯,都係盡做

其實千錯萬錯都係某D貓義工做D野唔岩你心水姐
咪搵過第2個肯比貓你囉

冇話過篩選冇用
但篩選個條件唔應該係：
新手驚你唔識養唔比養
單身驚你冇時間陪隻貓唔比養
得閒陪隻貓冇經濟能力唔比養
情侶驚你分手唔比養

其實千錯萬錯都係某D貓義工做D野唔岩你心水姐
呢句話說就講到貓義工一定冇錯咁
領養貓嘅人可以有on9仆街
貓義工一樣會有

我邊隻字講過貓義工無錯呢?
我自己都遇過個神化貓義工唔比貓我
到最後個義工睇我FB見我D貓全部都養到肥肥白白
反而成日主動問我加唔加貓

篩選條件好多時都因為曾經經歷或者見過既事而出黎
冇人可以批判點為止岩定錯
我只係知如果因為咩都睇而出左隻貓比人整死左
個心會有幾咁難受同內疚
呢D唔知又會有幾多人理解得到

buy

啱啱上咗PUC個網睇
唔洗家訪 啲貓睇落又好健康
Thank you ching

千錯萬錯都係因為貓義工做左野唔岩我心水先咁講
依句說話嘅意思咪就係話我只係主觀覺得義工做野唔岩心水

我理解因爲某d經歷而出某d篩選候件
但唔應該吹毛求疵 又馬兒好又要馬兒不吃草
亦唔應該assume個領養者係痴線變態咁比班義工審判
唔通間店比人打刧過，又要當個個客係刧匪咁搜身咩

為左防止有仆街領養者 將個條件set到天咁高
搞到n咁多隻貓困係籠同係細單位到咁又何苦呢

收皮啦
啲義工咪又係俾咗啲貓變態佬
之前先有對教書嘅兩公婆虐待啲貓
咪又係事前家訪晒傾過計乜柒都做過

領咩養, 去買番隻好過

咁事實係唔係唔岩你心水，你自己先知喇

anyway, 祝你早日搵到個符合你心目中既義工又肯比貓你

係都叫老屈我唔岩心水先話貓義工有問題

利申多次 我冇養貓 都唔打算養
只係陪frd搞領養見到呢堆問題